連登仔常用的「反駁」手法 - 誅心論

講咗結論先，誅心論等同因人廢言，只會令討論變得低質。對方係五毛又好、係熱狗又好、係左膠又好，如果佢講嘅嘢係有道理、有理據嘅話，佢嘅立場定係立心都改變唔到佢講嘅嘢係有理據呢個事實。

時事台常見嘅一個現象就係以誅心論反駁異見者，例如攻擊對方「熱狗」、「泛民打手」、「五毛」、「分化撚」就當反駁完對方。當中亦都經常見到標籤完對方身份就用單單一句「敵人反對啫係方向正確」嚟嘗試反論自己嘅觀點係正確。
但係好明顯咁做係稱唔上係一個反駁/反論，因為咁做根本冇指出對方嘅不合理之處/錯誤嘅地方，亦都冇論證到自己嘅論點點解係正確，只係以誅心論封殺其他人嘅論點，封殺異見嘅思想。
點解連登由六月嘅抗爭討論平台引導抗爭者不斷進化，變到而家連正常嘅討論都做唔到？因為誅心論、因人廢言。

push

簡單黎講 呢度係兒登 無野好認真討論

唔應該見到有人話投白票 就屌人係鬼係五毛

浪費時間同三毛討論完全多餘,同時佢地最想你咁做

連登用戶嘅年齡、教育程度、階層、成長背景、對政局嘅理解都太多樣化
一人一句嘅話，根本上無可能產生到真正嘅討論
所以嘩眾取寵、clickbat、情緒勒索嘅標題會成為咗呢到嘅常態

講中痛處嘅post唔會推得郁架
標題打句 白票撚死全家 包你上熱門

唔記得講，仲有一班對家嘅人專門滲透，模糊討論焦點，煽動情緒化指責

內文要紅色大字重申多次五大訴求 決一不可

Push

多樣化唔係問題，唔肯正視有道理嘅異見先係

連登仔最常用的「反駁」手法- 你係五毛，籃絲，左膠，大愛必出其一

你係五毛，係籃絲，係左膠

1. 真相係愈辯愈明，要收五毛皮係要指出佢地嘅唔合理之處，而唔係一句五毛blocked就算。
2. 你點分咩人係五毛咩人唔係？同你持相反意見就係五毛？
3. 係五毛又如何？正確嘅事唔會因為佢係五毛而變得唔正確，同樣唔正確嘅事唔會因為佢係泛民就變得正確

現成例子

人就係咁，有既定立場嘅話其實對方講咩都聽唔入耳，所謂討論都只係想肯定自己同想搵認同自己人圍爐

事實黎
利記post d人就係例子
人地講就屌老母 自己友講就話性質唔同